鍾庭耀：議員「杯葛臨立會」民調，周二開始，周五公布

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 17.08.20

民主派就是否立法會去留問題未定案，對民意走勢亦有不同判斷。香港民意研究所將會在周二起進行民意調查，研究所總監鍾庭耀接受眾新聞查詢時說，自稱民主派當然應該非常尊重民意，又說最好的方法是先民調再投票，「也是一種政治判斷和承擔」。

民調目前預計在周二開始，周五公布。除朱凱迪支持民主派以公投或民調作決定外，其他民主派目前仍未表態是否跟隨民調決定去留。

等結果

點投贊成

補充：鍾庭耀書面回覆查詢時表示，暫時沒有接受任何人委託，是民研自行進行，而議員可以自行決定跟隨的門檻，可以設定跟隨民調或公投的過半數結果，最好設在三分之二。對於部分民主派議員私下擔心被騎劫，他解釋，民調數據可以抽絲剝繭，分析不同組群的意見，用家只要說明分析和使用的方法，其實並不困難。

做得民調唔跟係咪想退休？

袋多百幾萬落袋，理得你

支持喎，有些少民意參考，等D友敢去馬先，同初選咁，交返個波出嚟

雖然我係唔覺得班友有咩抗爭意志，去或留都鳩流

D藍絲會唔會又去投影響個結果???

民調係出路
（投票更好。。如果有錢攪）

叫班議員拎錢出黎搞囉
而家係幫佢做決定喎

依你咁講 還掂袋左 咩唔做就得啦 仲整咩民調用錢

Now 又咁講

極少數派嘅影響力

等星期五民調結果
如果民調大部分支持杯葛，民主派唔跟，結果肯定無運行

鍾庭耀跟得好貼

到時會有你幫手洗白
泛民可以放心

留定走都唔係問題
問題係抗爭意志同方向
老泛民班政客交唔撚到出嚟

有個明確指標去定留還好...
到時50/50或者40/60, 就最麻煩

結果都未有，你就斷定我會洗白？我係洗白，之前會叫人轟炸民主黨？

點投票

我都有啲怕
如果到時55波一定會嘈得仲甘

好難大比數，
唔計結果，淨係睇過程：討論平台、機會不足、雙方宣傳不足難令受訪者有理性決定、隨機抽樣方法、sample size全部都會令呢個民調唔完整，
一定公投最公平

有別於全港抽樣的特首民望民調，香港民研今次民調屬「我們香港人」計劃下，向意見群組發出問卷。副行政總監鍾劍華向眾新聞解釋，他們在大約10萬人的群組中發放網上問卷，每次大約收回1萬份回覆，雖然不屬於全港性抽樣，但同樣會加權作為參考。他表示，有關做法偏差會較全港性抽樣較大，「所以是一個indicative survey（參考性調查），而不是conclusive survey（決定性調查）」。他表示，同樣意見群組調查方法亦見諸外國選舉及初選，但調查未必直接決定民主派議員的選擇。

對於部分民主派私下質疑民調方式，鍾劍華強調，明白民主派面對很大壓力，不想因為民調而騎虎難下，但作為民調機構無法考慮個別派別盤算，正如「特首都未必鐘意我哋特首民望調查，但我哋唔會因此唔做」。

重點一直唔係留走，係分化黃營

所以民調不失為對抗分化既好方法

依家咁激進既運登都係大概30/70, 溝埋出面D票真係好大機會40/60

如果到時55, 64開...希望大家都唔好嘈...等佢地自己決定

講緊販民班人唔係鍾庭耀

但老實講
如果最後泛民唔服個結果，咁點算好
我覺得佢地一定好唔服，本身人民力量都有講話其實飯盒會入面佢地被人夾係好唔心甘情願

補充：「佢地」係指傳統泛民

其實仲有一大堆所謂黃絲 (特別係傳統販民的支持者) 仲會覺得係議會出下聲就當有用

我都會傾向小數服從多數

之前有人講連城寨咁傳統泛民-based既台都有接近4成人支持杯葛
我諗全港拉上補下，46或者55都差唔多

而家唔止要民調仲要公投
民調取樣問題得到得結果有偏差
公投一人一票可靠好多

最佳做法

如果民調出黎係55, 64...計埋誤差...其實即係冇方向...
到時只有公投先可以做到小數服從多數

如果可以主動做問卷更好

總辭啦

點投？

其實一直以黎， 網上問卷點防人用bot洗結果？

push

條友真係唔識.jpg

咁一個社會一定咩人都有，而且呢個論壇都唔可以代表到大部份選民、唔係大台，反而初選已經反映佢地先係主流 (所以我覺得公投都係傾向留既多，但投好過唔投)，事實上另一角度睇，佢地仲咁堅持佢地個套諗法，某程度上係呢到既人仲未有能力說服到佢地

同意

總之，希望泛民會尊重大多數民意

班泛民唔係三分之二門檻咁高都驚死呀話

大陸一句全體留任一年
就有得分化

如果市民自己都唔參與發聲，咁就唔好怪d議員自己做決定啦。。。

推 Solomon Yue: 美國應不會對香港議員「留任爭拗」有立場, 不會微控香港抗爭 - 分享自 LIHKG 討論區

可能會有幾億份

啱啱收到email填左

問卷網頁

首先市民都要尊重民調/其他民意結果
一陣過半數支持佢地留任大家都唔好發脾四又話以後射落海

繼續做
全部議案反對同流會咪得
辭職做乜鳩

填問卷

推